[311補選]九西契弟馮檢基疑Hea撐姚松炎

代表民主派出戰九龍西的姚松炎，曾在初選中與民協馮檢基一較高下，結果姚獲勝，兩陣營其後因Plan B人選而不和，馮檢基最後公開宣佈不做Plan B人選，但馮與姚松炎、朱凱廸等人嫌隙漸生。《蘋果》到馮檢基的老巢、民協的票倉之一的深水埗麗閣邨一帶觀察，發現整個區可謂水盡鵝飛，完全沒有選舉氣氛，有的只是多個由長者兼大媽把守的鄭泳舜街站，但他們大多戰意甚低，在播放選情告急的聲帶下，他們只顧吃吃喝喝，吹水聊天，閒時便派一兩張都單張「交功課」。

深水埗麗閣一帶的冷淡氣氛，相比起2015年11月時區議會選舉，民協馮檢基大戰工聯會陳穎欣時截然不同，現時區內近乎所有宣傳品也是屬鄭泳舜，姚松炎只有一兩張被人破壞的海報和橫額，宣傳品顯得零星落索。截至下午3時半，麗閣票站的投票率為21.84%，相較九西整體投票率23.35%低1.5個百分點。
《蘋果》多次致電馮檢基，但未獲回覆。有民主派今日曾上載馮檢基為姚松炎嗌咪的相片。民協的成員也未知馮檢基的行程，只是說他在深水埗一帶出沒。其後得知，馮檢基原來在石峽尾協助姚松炎拉票。
馮檢基曾經透過自己的facebook專頁為自己不斷拉票，但馮最新在facebook專頁的更新是在前日，他只是留言呼籲選民投票，隻字不提姚松炎：「3月11日立法會補選，大家記得去投票，支持民主派，勝出，全勝出！投票……投票，一票不能少！」

立會補選新聞 《蘋果》一網睇晒

九西代理人真係非基哥莫屬
九西之最

係，條友真係好撚九西